自小愛繪畫被指不學無術 高中生一枝原子筆畫出老人滄桑歲月

大陸廣東一名18歲的高中生從小愛畫畫，因為不擅讀書，個性孤僻，上課時總愛拿著原子筆畫畫，曾被老師說他「不學無術」，「對不起父母」。不過他仍堅持自己的興趣，後來獲讚賞，最近更獲美國畫家欣賞，以5萬美元（約39萬港元）買下他的畫作。

日畫10多個小時不覺累

根據茂名晚報報導，高中生凌雲登小三開始就畫鉛筆畫，無師自通，平時在課室、宿舍和家中不斷地畫。起初畫動漫，3年後轉畫風景畫和人物，內容信手拈來。有時一畫就十多個小時，整天足不出戶，即使手抽筋也不覺累。

2014年，他想即興畫畫，又不想受顏料、畫紙、畫筆限制，於是隨手拿起原子筆就畫，開始用原子筆繪畫。升上高中前，繪畫技巧全靠自己摸索、琢磨。不過，有老師冷言相對，指他「不學無術」，也有鄰居告誡自己孩子不要學向他。高中第一個學期，他的畫作獲班主任讚賞，向美術科組長舉薦，首次接受正規美術教育。

從不學無術到獲人賞識

原子筆畫所需的工具簡單，但甚具難度。凌雲登表示，畫畫要很安靜，畫錯了不能擦，途中扔掉很可惜，要很謹慎。有很多人認為原子筆畫屬「小兒科」或難登大雅之堂。但有美國畫家認為凌雲登水準達大師級，更願花5萬美元（約39萬港元）買下畫作。

凌雲登畫的多以老人為題材，最滿意的自己第一幅作品《歲月滄桑》。他表示，自己家住小鎮，壯年人外出打工，留下的多是老人。看著一生辛勞的老人，他有感而發。平常的原子筆畫創作，需時50至60小時，他會花半個月來畫。《母愛》則花了1個月完成，畫了125小時，至今耗時最久的作品。現時，他會把自己滿意的畫作在社交媒體分享，並以考入中央美術學院為目標。

等睇CC台精英話人垃圾,讀書唔成又追夢

點解入到去係第2篇新聞

睇過佢啲畫 好勁

對唔住
係呢單

我地夠有袁生

大師級

啲細節

根據茂名晚報報導

撳入個茂名晚報到
條link係2016年既舊聞
香港網媒世界第一

凌雲登

佢高中個班主任咁先算係老師

支那仔諗住學人做畫家

屌,明明世界級

單新聞幾年前賣過 又黎

乜撚野網黎，親子分類全撚部都係虐兒負面野，邊撚度親子

如果佢喺美國出世,命運會好唔同

好靚

ASD 人士總有出頭天

又真係好撚靚 有料到 但最重要個幅無大圖